% @Source Baccalauréat, Antilles-Guyane, juin 2007
{\Large \lightfont \faBullseye{}\quad OBJECTIF~: Rappels sur les fréquences et probabilités conditionnelles.}
\bigskip

Un établissement scolaire compte 130 élèves en terminale STMG. Ces élèves sont répartis en trois spécialités : RH, Mercatique et GF.

50 \% des élèves sont en Mercatique et 45 d'entre eux sont des garçons.

30 élèves sont en GF et dans cette spécialité il y a autant de filles que de garçons.

En RH, il y a 6 fois plus de filles que de garçons.

\begin{enumerate}
  \item On donne le tableau récapitulatif suivant~:

        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={*{5}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=2,row{1}={bg=colorPrim!20,font=\bfseries},column{1}={bg=colorPrim!20,font=\bfseries}}
                    & RH & Mercatique & GF & Total \\
            Filles  &    &            &    &       \\
            Garçons &    &            &    &       \\
            Total   &    &            &    & $130$   \\
          \end{tblr}
        \end{center}
        \begin{enumerate}
          \item Compléter le tableau ci-dessus (en faisant figurer sur la copie le détail des calculs).
          \item Calculer en pourcentage la proportion de filles qui ont choisi la spécialité RH dans cette établissement.
          \item Calculer en pourcentage la proportion de filles dans la spécialité RH.
        \end{enumerate}

        \medskip

  \item Dans cette question, les résultats seront donnés sous la forme d'une fraction irréductible.

        Un élève est choisi au hasard parmi les 130 élèves de terminale STMG. On considère les événements suivants :
        \begin{itemize}
          \item $M$ : \og{} l'élève choisi est en Mercatique \fg{} ;
          \item $F$ : \og{} l'élève choisi est une fille \fg{} ;
          \item $H$ : \og{} l'élève choisi est en RH \fg{}.
        \end{itemize}

        \begin{enumerate}
          \item Calculer $P(M)$ et $P(H)$.

          \item Définir par une phrase l'événement $M\cap F$, puis calculer $P(M\cap F)$.

          \item On suppose à présent que l'élève choisi est en Mercatique. Quelle est alors la probabilité que ce soit une~fille ?

          \item Calculer $\dfrac{P(M\cap F)}{P(M)}$. %appelée \textbf{probabilité conditionnelle sachant $M$ de $F$}.

                Que remarque-t-on ?

                Comment appelle-t-on la probabilité correspondant à ce calcul ? Comment la note-t-on ?
        \end{enumerate}

\end{enumerate}